陳方安生：政府零回應 需反省年輕人為何要訴諸暴力

一批「反送中」示威者昨晚衝入立法會，不少建制派黨團隨即譴責暴力，卻未有歸咎拒聽民意的特首林鄭月娥這個「源頭」。

前政務司司長陳方安生今日出席美國駐港總領事唐偉康演講午餐會後指，如果特區政府真正聆聽市民心聲，便應回應民間訴求，成立獨立調查委員會調查6.12警民衝突，將真相查個水落石出, 還各方一個公道，別讓年輕人覺得政府對他們的訴求不瞅不睬：「首先（林鄭）係要履行同埋回應香港市民對佢嘅訴求，總唔可以道歉之後，對（民間）五個訴求都一切拒絕，咁係唔能夠令市民相信行政長官真心聆聽市民心聲。大家都要問一問，點解今次會令年輕人覺得別無選擇要用暴力呢？主要原因係過去兩周多，有200萬人上街遊行，但行政長官唔單止冇露面，更加係無回應訴求，政府應好好反省。」

陳太指，有示威者衝入立法會，造成很大的破壞，早前也有示威者包圍警察總部，她稱香港一向習慣以理性及和平方式表達意見，希望示威者勿使用暴力，「因為用暴力有時係弄巧反拙，亦都會令民情反彈。」林鄭昨晚以忙碌為由，拒絕與民主派議員會面，陳太質疑林鄭說會聆聽市民意見，包容不同政見人士意見，但為何拒絕與民主派會面？

香港爆發自回歸以來最大規模的示威遊行，陳太認為，至今竟然無一個官員為此事負責，「責任最大梗係行政長官！」，但她指若林鄭下台，又由誰人補上？她再次指，律政司司長鄭若驊或有局長需就今次事件「問責、鞠躬請辭」。她亦不同意政府指監警會的調查機制有效，因為大部份監警會的委員均為建制派，指其調查結果難獲市民接受。

即將離任的唐偉康今日的演講會不供傳媒採訪。陳太引述唐偉康演說指，對香港的將來是否持樂觀態度，一切取決於香港政府是否珍惜香港的高度自治、港人治港，以及會否替港人向北京表達意見。據有份出席午餐會的人士透露，唐偉康對於昨晚發生的事感到震驚，又指美國不會輕易改動《美國-香港政策法》。

真香港精英

Link?

推

一早被佢做特首咪好
搵條廢柴老懵董出黎

共產黨點會比陳太做

陳太咁大年紀思想都咁開明

所以共產黨咪管唔掂香港囉

陳太拎住GCMG+CBE
如果入英藉就係女爵士

和理非既極致

暴君一直稱呼人為暴徒、暴亂、暴動、譴責，從來沒有反思過為何有這麼多人反對她。